習近平訪歐自演高級黑

習近平訪歐自演高級黑
（中國資深傳媒人 呂月） - 呂月

3月21日，江蘇鹽城市天嘉宜化工公司發生固體廢料引發的大爆炸，波及周邊16家企業、學校、幼兒園和民居。爆炸規模和慘烈程度不亞於2015年天津市濱海新區的大爆炸。此時習近平正在飛往歐洲途中。不要想像他掉轉機頭立即回國，那都是外國政要謀取選票的做法，習近平不需要。去年他訪非途中，國內也爆發了震驚中外的假疫苗事件。他需要做的就是在中國的「空軍一號」上做最高指示。這也是中國最高領導人的慣常做法。

2009年7月，新疆爆發七五事件，至少150人在漢維械鬥中死亡。正在國外參加八國集團𥧌會的國家主席胡錦濤提前回國，委派國務委員戴秉國代替自己與會，被外媒評為「一個令人意外的決定」。1989年3月7日，中共對拉薩發生的藏民騷亂實行武力鎮壓，當時擔任西藏第一書記的胡錦濤戴着鋼盔到拉薩街頭指揮鎮壓的照片被鄧小平看到，從而指定他為隔代接班人。一向謹小慎微的胡錦濤對民族事件格外敏感，但是鎮壓起來從不手軟。

至於1989年學潮高潮中，趙紫陽訪朝一直遭到輿論詬病，實情卻是身不由己。1989年4月18日趙紫陽召開常委會討論胡耀邦的喪事，李鵬問趙紫陽：學生悼念胡耀邦，我們怎麼辦？甚麼態度？趙紫陽回答：「胡耀邦是我們黨的領導人之一，他去世了我們大家都很悲痛，我們黨自己在哀悼耀邦，我們沒有理由不讓學生哀悼。」會後，李鵬立馬把會議內容彙報給鄧小平，引發鄧的極大警覺，改變了一向對趙的信任，認為他死後做秘密報告為胡耀邦平反的就是趙紫陽。訪朝前，趙紫陽親自到鄧小平家裏請示，鄧小平不但讓他一定要去，而且說：「你回來之後，你還是總書記。」這句話也讓趙紫陽意識到鄧小平要對他動手了。

自從周恩來1966年雙腳停落在還在震動的邢台大地上，中共領導人「不顧安危，親臨重大災難現場指揮救災」就成為傳統。中共治下，天災人禍頻仍，沒有親臨第一線搶險救災的領導人，是三個權力最高者：毛澤東、鄧小平和習近平。汶川大地震，已經成為王儲的習近平壓根兒沒露面，倒是彭麗媛說他們16歲的女兒去四川當了志願者。

有絕對權力 無絲毫責任

今年兩會之後，國務院辦公廳下發通知，防汛抗旱總指揮部總指揮由國務院副總理胡春華，調整為國務委員王勇。此次響水大爆炸代表中央去處理的就是國務委員王勇、應急管理部黨組書記兼副部長黃明。李克強也只是做書面指示。這是一舉多得之舉，減少總理、副總理的工作負擔，也就降低媒體關注度和報道規格，事後嚴格處理責任人也就相對簡單，便於下狠手，無論「灰犀牛」還是「黑天鵝」，最多只能落在省級幹部身上，與中央無關，與習近平更無關係。這才是「定於一尊」的內涵──有絕對權力，無絲毫責任。

習近平此次出訪，中央黨媒組織最強陣容跟蹤報道，《人民日報》頭版幾乎全是他的大篇幅報道，相對網絡上只能看到災難後俯瞰畫面，難以見到死難者和災民。這引發網民的巨大憤怒，痛斥他又一次不顧國內人民死活出外大撒幣。

3月23日，連續發文批評習近平專制回歸修憲永續、要求平反六四的清華大學法學院教授許章潤被「秘密機構」審查、撤職停課的消息在知識界傳開。兩天之後，著名作家章詒和在自媒體發聲：「聽說不讓我的老鄉許章潤上課，是嗎？問清華。」立刻引發社會轟動。章詒和破天荒接受美國媒體採訪。她說：「從知識分子到老百姓在習近平時代每個人內心是恐懼的，如果每個人都勇敢站出來，清華敢肆意妄為嗎？」人們都知道，章詒和指摘的不是清華，而是習近平，是他主政後對言論和網絡封殺，是他對敢言的知識界人士從未停止殘酷迫害，是他此次出訪行前親自召開那個學校思想政治理論課教師座談會。

許章潤被審查，適逢黨媒外宣報道習近平回答意大利眾議長菲科提問他當選中國國家主席時的心情。他回答：「這麼大一個國家，責任非常重，工作非常艱巨。我將無我，不負人民。」黨媒評價與「周恩來異曲同工」，整個不就是一場「高級黑」嘛！

呂月
中國資深傳媒人

下一則
下一則
商界勿一廂情願助紂為虐 (李柱銘)